# Power Shell Script

Repositório de estudo para Power Shell Script

https://www.youtube.com/watch?v=eKSEUc4x5YQ&list=PLIl5Sjpiiu3r_-CevW-HZcMx861hAM99H

https://www.youtube.com/watch?v=uEBb-d954M4&list=PLO_mlVzHgDw3EIKrT5rma_rmC4Lcc7ihT

https://www.youtube.com/watch?v=YwGIXXqLDkM&list=PLn98b7UTDjb1h5_LCHXyeJR8nrPeTaSBM


.ps1 ## Extensão do arquivo PowerShell

Pode usar o arquivo de texto para criar o Script

A vantagem de fazer o uso de Scripts PowerShell é criar ferramentas para administrar ou automatizar tarefas cotidianas.

- Set-ExecutionPolicy -ExecutionPolicy Unrestricted -Scope LocalMachine ## Dar permissão na máquina para executar arquivos PowerShell, no meu caso não precisou executar este comando talvez já tinha feito isso em uma outra configuração.

- Set ## Envia um comando para o computador

- ./a_print.ps1 # Para executar o script

# Stackoverflow
https://stackoverflow.com/questions/50389471/check-if-user-input-is-a-number-and-then-select-from-switch-to-print/50389770